香港人幾時先識咩叫環保？

班撚樣開口埋口要「環保」，究竟有冇諗過乜嘢先係環保，乜嘢係多鳩餘？

1. 無飲管日

市面上好多餐廳都開始有樣學樣 搞埋曬啲咩無飲管日 先唔講凍飲啲冰下下頂到牙都僵 有幾多餐廳會將個杯洗乾淨？冇飲管要同我杯零距離接觸 上一手啲污跡仲要殘留係上面 變相同幾十人間接kiss 核突過奶廁板 啲人嫌污糟就會拿多幾張紙巾抹個杯嘴 果幾張紙巾咪又係浪費翻

2. 走餐盤墊

比較常出現係大學canteen 好撚興餐盤唔用紙墊住 啲凍飲杯本身濕 冇盤墊嘅磨擦好易跣 係canteen食飯見過無數人打瀉左成個餐 呢啲唔係浪費？倒瀉完又係要鋪一大疊紙巾索翻乾撻地 又要勞煩清潔姐姐幫手拖地 為嘅就係慳果一張濕鳩餐紙

條數仲未計完，當你打瀉左個燒味飯加紅豆冰 啲原材料係咪要靠養豬、雞、牛得翻嚟？畜牧業本身係暖化來源之一，啲農畜排便會釋放甲烷，係一種比二氧化碳更加有害嘅氣體。原材料採集完，係咪要用車運過去工廠加工再運過嚟餐廳賣比你班撚樣食？呢part排放出嘅汽車廢氣你考慮左未？加工過程造成嘅污染你考慮左未？你慳左一張盤墊，下一秒咪又係第二方面浪費翻轉頭

3. 外賣自取時自備餐盒

呢樣都算on9之最 餐廳本身有自己嘅碟、杯，嘢食嘢飲嘅份量係咁多就咁多 出餐份量會有自己標準 啲嘢食要裝到幾滿 啲嘢飲裝到個杯邊個位等等 而你條濕鳩so-called環保人士就一嘢隊個大樽比人裝嘢飲 人地要點預比你 一杯奶茶350ml 你拿個1L樽嚟係咪想人裝1L奶茶比你 有啲餐廳會預先斟定 你隊個樽比人人地咪用原本個杯倒翻落你個樽到 如果係即棄杯就直接丟棄 重用嘅又要洗 啲洗潔精仲要比原本用多一倍 因為你自己個樽用完都要洗呀 你以為對環境有害嘅淨係得果幾個濕鳩膠袋同濕鳩飲筒？

總結：呢班撚屌淨係考慮到自己雙眼睇到嘅嘢，但就完全忽視左背後衍生嘅其他後果，計我話呢班人死撚左佢對地球就最撚環保。

環保人士要人道毀滅

環保本身係一個好嘅慨念，但唔係你求鳩其整個無飲管日就舒緩到，一個政策potentially會衍生出嚟嘅後果係好重要，而班撚屌往往忽略左呢點 一味追求自我感覺良好嘅 fake highs

好公道既
佢地敢正視中國對環境破壞，自己office 較高番過25.5，去抗議我咪無飲管日

無嘢dom落垃圾筒=環保

陣間熱到中暑點支持環保呀

樓主高質 正評

留意一樣野，你講既3個例子全部都包含左2個步驟

一係先評估 用/唔用 既consequence
二係呢2種情況既 consequence 二邊對比之下先得出結論 係咪真正環保

問題係香港人點會認真去思考呢d 問題
單係第一點諗consequence 已經無人會做
佢地所謂環保只係用來打卡po IG 呃光環咋
同埋買下環保杯環保飯盒等自己又有藉口shopping
點會理你係咪真係work
所以香港環保永遠係停係最低技術既層面: 用少d，唔好用，理撚得你係咪有需要

好簡單 環保人士唔著衫 唔食肉 唔搭車 唔用手機
就係真環保 做到先再講野

環保人士死撚曬佢咪對地球最有益
學佢地講，源頭減廢嘛

啲人嘅著眼點淨係某啲物品嘅consumption volume
冇諗過disposal方面有好多嘢值得做、值得宣傳，一定比起叫你用少兩個膠袋來得有效。從根源解決問題，而唔係拿少兩支飲筒打兩張卡就成地精 點知令到個waste仲嚴重左

講完一大論啲環保點冇用法, 咁你有冇咩好嘅實際嘅環保建議? 定咩都唔做最好?

Subsidy
著眼多啲棄後處理嘅方法，正如我樓上咁講
同埋管好中國啲廠先
正如你比幾隻老虎圍住 為左保命你唔會追住啲蚊嚟打

樓主講得好
環保撚正正係只睇到眼前既野就算

例子（一）

自我感覺良好就夠？
咁你走個杯做乜鳩？

例子（二）

係囉，有公屋起咪得囉
中華白海豚會死？睇唔到喎

客戶有客戶嘅態度 但佢知唔知佢阻礙到成間餐廳嘅running 阻到出餐速度 影響到其他人客

派飯盒都要死全家
又話人地有責任
唔可以無左回事

屌！係D 小店先會理鳩佢地

呢啲真係好on9

環保吹我就識

正常都會倒瀉野，更何況老人家小朋友，食物浪費就好環保? 飲管同個杯唔乾淨引起各種病痛 牙齒增加敏感同蛀牙等機會 各種資源就唔係浪費?
跟住堆環保撚: 個人問題 有病殘障睇醫生啦 又唔見我係咁 根本自私撚唔理個地球

仆街啦屌你老母左膠思想

已經有研究指出每年約有800 至 1100萬公頃海洋垃圾，當中只有2000公頃係飲管，換句話講連0.03%都冇，根本無視哂海龜以外既生物 更加不願面對現實，去促請商家減排，隻眼開隻眼閉忽視更大既廢物來源同埋現時廢物處理既機制

通常環保撚會浪費或者破壞更多嘅野去實行佢地嘅環保概念，到最後反而係仲衰

bell cheng
依d人真係好撚on9
最柒係以為自己好撚型，屌那星

唔講以為佢去左酒店食
去M 記咋屌

等我去m記拎定一堆飲管放落袋先
無飲管日可以share比身邊既人

要環保就應該捨棄現代化生活，放棄耕作，返回獵食時代。到時99.9% 人類餓死，地球可以慢慢療傷。

樓主講得好啱，環保本身係一件好事，不過俾班環保撚矯枉過正，結果更多人憎左環保，真係服左班友 班撚樣成日攞餐廳前線員工做出氣袋，陰公